{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_028371",
        "source": "도서",
        "writer": "한국여행발전연구회",
        "ISBN_ISNN": "978-89-456-8960-3 (93980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "국내관광자원답사",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2013-08-25",
        "domain": "자연관광",
        "title": "계롱산"
    },
    "text": "鶏龍山(845m)の幹と忠清の乳腺錦江の幹が調和し、回って山太極水太極。 鶏龍山は民族の霊山という名前が全く負担にならない山だ。 昔から山神が住んでいる聖山と考え、山神祭を行った山で、朝鮮時代の山神祭堂中楽団が残っている山だ。 太祖イ·ソンゲが朝鮮の都にしようとしたというエピソードは風水地理上で韓国の名山であることをよく物語っている。第1景天皇峰日の出、第2景三仏峰雪花、第3景漣川峰落照、第4景観音峰寒雲、第5景東鶴寺渓谷の森、第6景甲寺渓谷の紅葉、第7景銀仙滝、第8景兄妹塔の明月(トッチョ)である。 この鶏龍八景と調和した千年古刹東学寺·甲寺·新元寺と共に鶏龍山は自然と韓国固有の歴史文化が息づく美しい山だ。 鶏龍山は天王峰が最も高い。 天王峰を中心に東西南北四方に伸びた多くの峰のうち、漣川峰は明成皇后が息子を産むために人を送って祭壇を作って祈り太子を得たという話が伝えられるところだ。 今も漣川峰の頂上に行くと祭壇が残っており、祈りのために頂上に登る人々がよく目につく。また、漣川峰南側の新元寺は国宝1点と宝物1点を含んでいる。 漣川峰の尾根に位置するこぢんまりとした寺の新元寺の国宝第1299号新元寺老舍那仏卦仏幀がそれであり、新元寺伽藍配置の一部と勘違いするほど隣接している宝物第1293号中壇がそれである。 中楽団は朝鮮時代に国家の安危のために祭祀を行う所の一つで、北側の妙香山(上岳)、南側の智異山(下岳)と共に山神に祭祀を行った所だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "鶏龍山の標高は何メートルですか？",
            "answer": "鶏龍山の標高は845メートルです。"
        },
        {
            "question": "鶏龍山には何と呼ばれる霊山がありますか？",
            "answer": "鶏龍山には民族の霊山と呼ばれる名前があります。"
        },
        {
            "question": "鶏龍山にはどんな歴史的な建造物が残っていますか？",
            "answer": "鶏龍山には朝鮮時代の山神祭堂中楽団が残っています。"
        },
        {
            "question": "鶏龍山の中にある景観の名前を教えてください。",
            "answer": "鶏龍山の景観には鶏龍八景があります。"
        },
        {
            "question": "鶏龍山の中心にある峰の名前は何ですか？",
            "answer": "鶏龍山の中心にある峰は天王峰です。"
        },
        {
            "question": "鶏龍山の漣川峰にはどんな伝説が残っていますか？",
            "answer": "鶏龍山の漣川峰には、明成皇后が息子を産むために祭壇を作って祈り太子を得たという伝説が残っています。"
        },
        {
            "question": "漣川峰の頂上には何が残っていますか？",
            "answer": "漣川峰の頂上には祭壇が残っており、祈りのために頂上に登る人々がよく目につきます。"
        },
        {
            "question": "漣川峰の南側に位置する寺の名前は何ですか？",
            "answer": "漣川峰の南側に位置する寺の名前は新元寺です。"
        },
        {
            "question": "新元寺にはどんな国宝が含まれていますか？",
            "answer": "新元寺には国宝1点と宝物1点が含まれています。"
        },
        {
            "question": "中楽団は何のために行われた所ですか？",
            "answer": "中楽団は朝鮮時代に国家の安危のために祭祀を行う所でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 460,
        "QA": 339
    }
}